美國世紀殺人魔、邪教曼森家族領導人病死

惡名昭彰的美國邪教領袖曼森日前被媒體揭露，在警力護送下，被緊急送至醫院救治，當時報導此事的八卦網媒「TMZ」引述消息稱，曼森將不久於人世；而加州矯正廳證實，高齡83歲的曼森19日晚間8時13分在加州中南部的克恩郡醫院自然過世。曼森是邪教集團「曼森家族」的領袖，在1960年代犯下駭人血腥屠殺，原本被判死刑，但因加州暫時廢死，因此改為無期徒刑。

受害者才應被記住哀悼

洛杉磯郡地方副檢察官協會主席漢尼希（Michele Hanisee）19日發布聲明稱，曼森（Charles Manson）是被已故地方副檢察官巴格魯希（Vincent Bugliosi）起訴，「提出最精確的總結：『曼森是惡魔，道德觀念扭曲變形、老於世故且善於欺騙的男人』......今天，曼森屠殺事件中的受害者，才是唯一要被記住悼念的人。」
克恩郡縣治貝克斯菲爾德（Bakersfield）當地執法人員15日證實，曼森送醫治療，但州級獄政人員引用聯邦和州有關醫療隱私法規，拒絕透露曼森的情況。曼森在今年1月曾因嚴重腸內出血送醫，他的病需要開刀治療，但醫生判定他太虛弱，無法接受手術，於是把曼森送回監獄。

憑一張嘴奪走9條人命

曼森被關在加州中南部的柯克倫監獄（Corcoran State Prison），當時被判處死刑的他，因為加州最高法院在1972年暫時廢除死刑，使得曼森和旗下共犯都改判無期徒刑，而曼森被判處9個無期徒刑，且被拒絕假釋12次。曼森是「曼森家族」（Manson Family）的領袖，該組織成員有80多人，且在曼森唆使下犯案殺人，連續殺害9人後才落網。
這一連串殺人事件中，震驚全球的是1969年法國名導波蘭斯基（Roman Polanski）懷著8個月身孕的妻子莎朗泰特（Sharon Tate），與4名友人在洛杉磯的住所慘遭殺害，當時不在家的波蘭斯基逃過一劫，但莎朗泰特等5人身中數刀，失血過多身亡，而在警方偵破「曼森家族」連續殺人案後，曼森成為焦點，因為他沒有親自動手殺人，但憑著一張嘴卻奪走多條人命。

美國邪教組織「曼森家族」領袖曼森過世（AP）

自稱是種族戰爭的救世主

負責此案的檢察官後來在著作中回憶，犯案當時年僅35歲的曼森目不識丁、一頭亂髮，看來毫不起眼，但口才卻相當好，而且智商高達121，曼森在監獄中接觸了山達基教（Scientology）及1960年代流行的嬉皮文化等，利用這些元素建構出一套自己的世界觀，向眾人宣稱自己為救世主耶穌，吸引許多人追隨，其中大部分是年輕的中產階級白人女性，他也利用毒品和酒精控制這幫信徒，眾人集體住在一間農場，過著頹廢縱慾的日子。

幾名曼森家族成員出庭受審，最年輕者(最右)年僅19歲。（圖/美聯社）

曼森最突出的異想之一，是他認為美國很快就會面臨黑人與白人之間的大規模種族戰爭，他也告訴眾人，只有身為他的信徒才能從戰爭中倖存。事實上，1968年4月黑人民權領袖金恩博士（Martin Luther King, Jr.）被刺殺之後，方興未艾的黑人民權運動漸趨暴力，美國社會的確陷入騷動的不安氛圍之中。據曼森信徒供述，當時曼森聲稱要藉由殺人，提早挑動起遲遲未到來的種族戰爭，死心塌地的信眾就在曼森帶領下，「執行」了莎朗泰特與其他命案。

美國世紀殺人魔曼森，年輕時代。（AP）

一生住在監獄的危險男人

曼森的辯護律師卡納雷克（Irving Kanarek）在2014年接受《衛報》採訪時曾說：「毫無疑問，他（曼森）是清白的，更準確地說，他是無辜者。」卡納雷克強調，沒有明確證據顯示，曼森與這些殺人事件有直接關係；不過曼森曾在2012年申請假釋時告訴監獄心理人員：「我很特別，不像其他一般的受刑人，我一生都在獄中度過，我曾讓5個人踏入墳墓，我是非常危險的人。」

美國世紀殺人魔曼森，今與昔（AP）

曼森的童年際遇悲慘，出身妓女戶的他，幼年飽受忽視，據傳曼森的媽媽還曾將兒子賣掉，僅為了交換一瓶伏特加烈酒。而曼森從12歲起就頻繁出入監獄，也曾遭到教養機構人員性侵、虐待。直到32歲那年正式出獄時，甚至還要求留下，「我幾乎一直住在監獄裡。」
另外，曼森坦承在獄中違反數百條規定，申請假釋被拒次數高達12次，原本下一次的聆訊安排在2027年；而直到曼森離開人世前，正如他自己所說，幾乎終其一生都在監獄中度過。

Source:

殺唔夠十個人就殺人魔

d女唔錯 真識食